[G._Stanley_Hall.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:G._Stanley_Hall.jpg "fig:G._Stanley_Hall.jpg")

**斯坦利·霍尔**（**Granville Stanley Hall**，1844年2月1日 -
1924年4月24日）是美国[心理学的先驱](../Page/心理学.md "wikilink")，致力于儿童发展理论。霍尔也是[美国心理学会首任主席](../Page/美国心理学会.md "wikilink")，[克拉克大学首任校长](../Page/克拉克大学.md "wikilink")。

[Hall_Freud_Jung_in_front_of_Clark_1909.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hall_Freud_Jung_in_front_of_Clark_1909.jpg "fig:Hall_Freud_Jung_in_front_of_Clark_1909.jpg")、斯坦利·霍尔、[卡尔·荣格](../Page/卡尔·荣格.md "wikilink")\]\]

霍尔出生在马萨诸塞州[Ashfield](../Page/Ashfield,_Massachusetts.md "wikilink")，1867年毕业于[威廉姆斯学院](../Page/威廉姆斯学院.md "wikilink")，然后进入[纽约协和神学院](../Page/纽约协和神学院.md "wikilink")。霍尔在冯特的[莱比锡大学实验室工作了一段时间](../Page/莱比锡大学.md "wikilink")，受到[威廉·冯特的](../Page/威廉·冯特.md "wikilink")《生理心理学原理》的启发，霍尔在[威廉·詹姆斯指导下](../Page/威廉·詹姆斯.md "wikilink")，获得[哈佛大学心理学博士学位](../Page/哈佛大学.md "wikilink")。

他开始在俄亥俄州的Antioch
College教[英文和哲学](../Page/英文.md "wikilink")。从1882年到1888年，他担任[约翰霍普金斯大学的心理学和教育学教授](../Page/约翰霍普金斯大学.md "wikilink")，创办了美国第一座心理学实验室\[1\]。霍尔激烈反对强调在中学教授传统学科，如拉丁文、数学、科学和历史，争辩说比起为升大学做准备，中学应该更关注青春期教育。

1887年，他创办了《美国心理学杂志》（*American Journal of
Psychology*），1892年担任[美国心理学会](../Page/美国心理学会.md "wikilink")（American
Psychological Association）第一任主席，直到去世\[2\].
1899年，他成为[克拉克大学首任校长](../Page/克拉克大学.md "wikilink")，直到1920年。在霍尔担任校长的31年间，一直进行研究活动。他致力于[教育心理学的发展](../Page/教育心理学.md "wikilink")，并试图确定[青春期对于](../Page/青春期.md "wikilink")[教育的影响](../Page/教育.md "wikilink")。1909年，他还邀请[西格蒙德·弗洛伊德和](../Page/西格蒙德·弗洛伊德.md "wikilink")[卡尔·荣格来访并发表演讲](../Page/卡尔·荣格.md "wikilink")。

[查尔斯·达尔文的](../Page/查尔斯·达尔文.md "wikilink")[进化论和欧内斯特](../Page/进化论.md "wikilink")·海克尔（Ernst
Haeckel）的复演理论对霍尔的事业影响很大。这些思想促使霍尔考察儿童发展以学习关于[遗传](../Page/遗传.md "wikilink")。

## 貢獻

霍尔的主要著作有《青春期》（Adolescence，1904年）和《兒童生活及教育研究》（Aspects of Child Life and
Education，1921年）。

霍尔认为：随着孩子的成长，他们经历着人种发展历史的重复。因此，小孩的精神容纳量和我们的祖先相似，并且伴随着人生长度的增长，以一个相同的方式，就像种族无限一样的变化。

## 参考文献

  -
  - [Biography and
    bibliography](http://vlp.mpiwg-berlin.mpg.de/people/data?id=per297)
    in the Virtual Laboratory of the [Max Planck Institute for the
    History of
    Science](../Page/Max_Planck_Institute_for_the_History_of_Science.md "wikilink")

[Category:1844年出生](../Category/1844年出生.md "wikilink")
[Category:1924年逝世](../Category/1924年逝世.md "wikilink")
[Category:美国心理学家](../Category/美国心理学家.md "wikilink")
[Category:哈佛大学校友](../Category/哈佛大学校友.md "wikilink")
[Category:约翰霍普金斯大学教师](../Category/约翰霍普金斯大学教师.md "wikilink")
[Category:美国心理学会会长](../Category/美国心理学会会长.md "wikilink")
[Category:克拉克大学](../Category/克拉克大学.md "wikilink")
[Category:威廉姆斯学院校友](../Category/威廉姆斯学院校友.md "wikilink")

1.  [斯坦利·霍尔小传](http://www.ithaca.edu/beins/gsh/gsh_bio.htm)

2.